網上扮女生藉相約看五月天騙財 青年今認罪候判

網上扮女生藉相約看五月天騙財 青年今認罪候判

18歲男青年去年在網上交友程式「Skout」假扮妙齡少女，結識男網友後聲稱相約對方看台灣天團「五月天」在港的演唱會，並會代為購票，惟在取得對方2,600元後即失蹤。「假少女」今在裁判法院承認以欺騙手段取得財產罪，獲准保釋候判。

案情指被告林子軒（18歲）去年5月初偽裝少女，成功結識男事主陳凱軒後，雙方透過WhatsApp聯絡，被告於5月12日要求陳將門票錢匯入他的銀行戶口，陳答允及於翌日匯款，惟被告即失去聯絡。警方接報後通緝被告，被告至本月在街頭巴士站被截查時落網，承認已把金錢花掉於與朋友玩樂中。

被告未有聘用律師親自求情，指：「我……願意賠返錢畀受害者。係咁多。」裁判官指被告行騙方式嚴重，需花大量人力物力才可將被告緝捕歸案，將案押後至5月3日判刑，其間候取感化及社會服務令報告。被告獲准以現金1,000元繼續保釋。

警方草擬的控罪書顯示，被告報稱是裝修工，但法庭考慮判刑日期時，得悉被告實為廣告安裝員，質問他為何向警方報稱從事裝修，被告解釋「我冇呀，我話係廣告安裝。」

睇五月天，唔怪得咁易呃

咩係廣告安裝？

on9仔

佢應該諗住學佳佳個招🤣🤣

點解呢單野條友咁快比人捉到?
平時IG網購咁多果D過數走數騙案又唔見班黑警拉到人?

堂堂正正請睇五月天咪冇事囉

估灑到警犬真係會做野喎

因為遲d比(間唔中覆下你咁)同走左佬係兩樣野
唔係失蹤警察唔會理